大灣區發展綱要：鼓勵港青到內地就讀 強化愛國教育 於廣東設港童寄宿班

大灣區發展的重要指導性文件《粵港澳大灣區發展規劃綱要》出台，當中列出未來大灣區教育合作方向。《綱要》列明，支持粵港澳高校合作辦學，及鼓勵港澳青年到內地學校就讀。文件亦表明，要強化港澳青少年的愛國教育。

鼓勵港青到內地就讀

今日發表的《綱要》分為11個章節，當中第8章以詳細篇幅，列出大灣區在教育及青少年交流等方向的發展去向，表明支持粵港澳高校合作辦學，將大灣區建設成「國際教育示範區」，引進世界知名大學和特色學院。

文件提倡鼓勵港澳青年到內地學校就讀，包括是讓香港學生享有與內地生相同的交通、旅遊門票等優惠。此外亦鼓勵粵港澳三地中小學校結為「姊妹學校」，在廣東建設港澳子弟學校，或設立港澳兒童班並提供寄宿服務。

在青少年方面，《綱要》認為要促進大灣區青少年交流合作，推動青年人「交往交流、交心交融」，並讓港青融入國家、參與國家建設。文件強調要強化內地和港澳青少年的愛國教育，加強憲法和基本法、國家歷史、民族文化的教育宣傳。教師方面，《綱要》提倡研究開放港澳中小學教師、幼兒教師，到廣東考取教師資格並任教。

研讓港人報考內地公務員

《綱要》亦提倡，擴寬港人在珠三角就業、創業的空間，包括鼓勵港澳居民擔任內地國企職務，甚至研究讓港澳居民報考內地公務員工作。中央亦提出實施「粵港暑期實習計劃」，鼓勵港青到廣東省實習就業。

另外《綱要》亦指要以香港、澳門、廣州及深圳四大中心城市，作為區域發展的核心引擎，最終發展成粵港澳大灣區為龍頭，珠江及西江經濟帶為腹地，帶動內地中南、西南地區發展，以致成為影響東南亞、南亞的「重要經濟支撐帶」，甚至最終引領粵港澳大灣區深度參與國際合作。（另見報道）

交心交融

此外亦鼓勵粵港澳三地中小學校結為「姊妹學校」，在廣東建設港澳子弟學校，或設立港澳兒童班並提供寄宿服務。
好啊，叫返班大陸仔上返去讀書

叫個班150番去讀都唔撚制啦
重水鳩香港人
智障定戇鳩

德政 最岩雙非讀
唔該快D返上去讀書

政府公務員局長係咪要起帶頭作用

啱啊，以後唔俾政府官員送子女出國留學，全部送翻大陸

cut撚晒所有雙非學位, 跨境學位, nds先好講嘢

好恐怖

明日新彊

國際教育示範區

國際集中營

得罪我？ 等我返大陸考公安 砌你老母生豬肉！

仲話永續基本法喎

笑死人
支那種就去世界各地讀書，香港人就要返上去讀
叫教育局條撚屌啲仔女去身先士卒啦

送哂班天真嬌去大灣區勞改就岩

終於可以返去做公務員 我要做大貪官

完全是on9, 雜種自己傻, 但唔好當人地都傻

係咁好就唔駛日日150

洗腦班

由細開始教佢賊黨緊要過老豆老母!
殺人放火,偷搶呃姦都唔緊要,你背後有黨!

教D港孩舉報自己老豆老母
爹親娘親不及習主席親

香港其實90後呢代已經完左
唔移民真係唔好生仔

一係做公墓員
做其他行就要諗定移民

大撚把傻鳩廢老啦
D高官就繼續送去美國
你地賤民就返大灣區啦
唔多傻鳩點會成日有D乜血本無歸既新聞